.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Рыжая лиса (Red Fox)
============================================================================================================

Застенчивая и внимательная рыжая лисица умеет невероятно быстро приспосабливаться и чувствует себя одинаково комфортно как в городских условиях, так и в дикой природе.
Обычно, у рыжих лис  рыжевато-красный мех, белый живот и характерный пушистый хвост с белым кончиком.
Они всеядны и питаются насекомыми, ящерицами и мелкими птицами, набрасываясь на свою добычу, чтобы поймать ее.
Поскольку эти гибкие охотники считают яйца и домашний скот легкой едой, многие фермеры в свою очередь считают их врагами.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Red-Fox:

Рыжая лиса (`Red Fox <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1158>`_) / Существо -1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`крошечный`
- животное

**Источник**: Bestiary 3 pg. 102

**Восприятие**: +7;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +6 (+8 для :ref:`action--Escape`),
Атлетика +2 (+4 для :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump`),
Выживание +5,
Скрытность +6

**Сил** -2,
**Лвк** +3,
**Тел** +0,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

----------

**КБ**: 17;
**Стойкость**: +5,
**Рефлекс**: +6,
**Воля**: +3

**ОЗ**: 5

----------

**Скорость**: 35 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +9 [+5/+1] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d6-2 колющий


**Нападение с наскока (Leaping Pounce)** |д-1|
Лиса :ref:`Перемещается (Strides) <action--Stride>`, либо :ref:`Прыгает (Leap) <action--Leap>` вплоть до своей Скорости и в конце этого движения совершает :ref:`action--Strike`.
Если лиса начинает это действие :c_hidden:`спрятанной`, то остается спрятанной до завершения Удара этого умения.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst